Имеются два сосуда. В первом из них находится кипящая вода ($t_1 = 100 \cels$). Во втором
теплоизолированном сосуде находится смесь воды и льда ($t_2 = 0 \cels$). Сосуды соединены металлическим
стержнем длиной $L = 50\unit{см}$, по которому тепловая энергия от кипящей воды передаётся тающему
льду. Стержень не теплоизолирован, и поэтому часть тепловой энергии рассеивается в окружающее
пространство. На приведённом графике показано распределение температуры вдоль стержня.
\begin{enumtask}
    \item Определите графически, какая доля тепловой энергии, поступающей в левый конец стержня от сосуда
        с кипящей водой, рассеивается в окружающее пространство.
    \item Во сколько раз быстрее растает весь лёд во втором сосуде, если поверхность стержня покрыть
        теплоизолирующим слоем?
\end{enumtask}

\textit{Примечание.} Тепловой поток через слой вещества толщиной $\Delta x$ пропорционален разности
температур $\Delta t$ между поверхностями, ограничивающими слой, и обратно пропорционален толщине:
$\Delta Q \sim \Delta t / {\Delta x}$.